# Preços e inflação sob o salário mínimo
Apesar do que você pode ter ouvido, há pouca ou nenhuma evidência de que o salário mínimo aumenta a inflação. Uma [meta-análise](http://ftp.iza.org/dp1072.pdf) de 2004 da IZA não encontrou evidências de aumentos significativos nos preços após os aumentos do salário mínimo. Da mesma forma, um [estudo](https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0165176520300616) de 2020 publicado na revista Economics Letters descobriu que a inflação diminuiu após o aumento do salário mínimo. Este estudo é particularmente útil, pois observa os efeitos de um aumento muito grande (o salário mínimo foi dobrado):
>A análise sugere que o aumento do salário mínimo teve pouco ou nenhum efeito sobre os preços. A inflação anual diminuiu 1,8 ponto percentual, sugerindo que o aumento do salário mínimo teve um efeito limitado ou mesmo nulo sobre os preços.

Um [artigo](https://www.upjohn.org/research-highlights/does-increasing-minimum-wage-lead-higher-prices#:~:text=New%20research%20shows%20that%20the,much%20smaller%20than%20previously%20thought.&text=They%20also%20observe%20that%20small,and%20may%20actually%20reduce%20prices.) do Upjohn Institute corrobora esses resultados, não encontrando evidências de inflação quando o salário mínimo foi aumentado.
